{
    "quizes": [
        {
            "id": "07e6bda",
            "name": "Общие вопросы",
            "questions": [
                {
                    "id": "1",
                    "question": "Сколько игроков в водном поло?",
                    "answers": [
                        "5",
                        "6",
                        "7",
                        "8"
                    ],
                    "correctAnswer": "7"
                },
                {
                    "id": "2",
                    "question": "Кто автор работы 'Campbell's Soup Cans'?",
                    "answers": [
                        "Энди Уорхол",
                        "Пабло Пикассо",
                        "Сальвадор Дали",
                        "Фрэнсис Бэкон"
                    ],
                    "correctAnswer": "Энди Уорхол"
                },
                {
                    "id": "3",
                    "question": "Какая группа должна была представлять Россию на Евровидении 2020?",
                    "answers": [
                        "Cream Soda",
                        "Little Big",
                        "The Hatters",
                        "Руки Вверх"
                    ],
                    "correctAnswer": "Little Big"
                },
                {
                    "id": "4",
                    "question": "За какой клуб играет бельгийский футболист Кевин Де Брюйне?",
                    "answers": [
                        "Манчестер Юнайтед",
                        "Тоттенхэм",
                        "Ливерпуль",
                        "Манчестер Сити"
                    ],
                    "correctAnswer": "Манчестер Сити"
                },
                {
                    "id": "5",
                    "question": "'Ума палата - дороже злата' - девиз какого факультета в Хогвартсе?",
                    "answers": [
                        "Гриффиндор",
                        "Пуффендуй",
                        "Когтевран",
                        "Слизерин"
                    ],
                    "correctAnswer": "Когтевран"
                },
                {
                    "id": "6",
                    "question": "Имя слуги Ильи Обломова из романа Гочарова 'Обломова'?",
                    "answers": [
                        "Захар",
                        "Иван",
                        "Андрей",
                        "Матвей"
                    ],
                    "correctAnswer": "Захар"
                },
                {
                    "id": "7",
                    "question": "В каком городе установлен памятник Хатико?",
                    "answers": [
                        "Киото",
                        "Саппоро",
                        "Токио",
                        "Осака"
                    ],
                    "correctAnswer": "Токио"
                },
                {
                    "id": "8",
                    "question": "Как называется поза в йоге, означающая позу глубокого расслабления?",
                    "answers": [
                        "Чатуранга",
                        "Шавасана",
                        "Баласана",
                        "Ширшасана"
                    ],
                    "correctAnswer": "Шавасана"
                },
                {
                    "id": "9",
                    "question": "Какой известный литературный герой сказал 'Командовать парадом буду я!'?",
                    "answers": [
                        "Шерлок Холмс",
                        "Д'Артаньян",
                        "Евгений Онегин",
                        "Остап Бендер"
                    ],
                    "correctAnswer": "Остап Бендер"
                },
                {
                    "id": "10",
                    "question": "Как называется мишень на льду в кёрлинге?",
                    "answers": [
                        "Дом",
                        "Поляна",
                        "Пеббл",
                        "Гард"
                    ],
                    "correctAnswer": "Дом"
                }
            ]
        }
    ]
}